<resources>

    <string name="Open">open</string>
    <string name="Close">close</string>


    <string name="app_name">Pocket Namaz Shikkha</string>
    <string name="gosol_dealis">হাদসে আকবর বা বড় নাপাকী থেকে গোসলের মাধ্যমে পবিত্রতা অর্জন, বড় নাপাকী স্বামী-স্ত্রীর মিলন অথাব অন্য কোন কারণে বীর্যস্খলন কিংবা হায়েয-নেফাসের কারণে হয়ে থাকে, তা থেকে পবিত্রতা অর্জনের নিয়তে চুলসহ শরীরের সর্বাঙ্গে পানি বয়ে দেয়ার মাধ্যমে এ গোসল সম্পন্ন হয়। </string>
    <string name="oju_details1">কয়েকটি কার্য অন্তর্ভুক্ত হয়েছে যেগুলো ওযু করাকালীন সম্পাদন করা অত্যাবশ্যক। আর তা হল:</string>
    <string name="oju_details2"> ১। মুখমণ্ডল ধৌত করা। এর মধ্যে কুলি করা এবং নাকে পানি দিয়ে নাক পরিস্কার করাও অন্তর্ভুক্ত। </string>
    <string name="oju_details3"> ২। কনুইসহ দুই হাত ধৌত করা।  </string>
    <string name="oju_details4"> ৩। সম্পূর্ণ মাথা মাসেহ করা। আর সম্পূর্ণ মাথা বলতে দুই কানও অন্তর্ভুক্ত।  </string>
    <string name="oju_details5"> ৪। দুই পায়ের গিরাসহ ধৌত করা। কাপড় ও নামাযের স্থানের তাহারাতের অর্থ হলো পেশাব, পায়খানা এবং এ জাতীয় অন্যান্য অপবিত্র বস্তু থেকে পবিত্র হওয়া।</string>

    <string name="fojor_okto">এই ওয়াক্তে মোট চার রাকাত নামাজ । প্রথমে দুই রাকাত সুন্নতে মুয়াক্কাদা তারপর দুই রাকাত ফরজ। </string>
    <string name="zohor_okto">এই ওয়াক্তে মোট দশ রাকাত নামাজ। প্রথমে চার্ রাকাত সুন্নাত নামাজ, তারপর চার রাকাত ফরজ নামাজ, তৎপর দুই রাকাত সুন্নাত নামাজ। অবশ্য এর পরে দুই রাকাত নফল নামাজ আদায় করা যায়।  ইহা আদায় করলে সোয়াব হয় না করলে গুনা হয় না।</string>
    <string name="asor_okto">এই ওয়াক্তে মোট আট রাকাত নামাজ। প্রথমে চার্ রাকাত সুন্নাতে জায়েদা বা মুস্তাহাব নামাজ, তৎপর চার রাকাত ফরজ নামাজ।</string>
    <string name="margrib_okto">এই ওয়াক্তে মোট পাঁচ রাকাত নামাজ। প্রথমে তিন রাকাত নামাজ ফরজ, তারপর দুই রাকাত সুন্নাত নামাজ। অবশ্য এর পরে দুই রাকাত নফল নামাজ আদায় করা যায়।  ইহা আদায় করলে সোয়াব হয় না করলে গুনা হয় না।</string>
    <string name="eshar_okto"> এশার ওয়াক্তে মোট দশ রাকাত নামাজ। প্রথমে চার রাকাত সুন্নাতে গায়ের মুকাদ্দাহ।  তারপরে চার রাকাত ফরজ নামাজ এবং শেষে দুই রাকাত সুন্নাত নামাজ। অবশ্য এর পরে দুই রাকাত নফল নামাজ আদায় করা যায়।  ইহা আদায় করলে সোয়াব হয় না করলে গুনা হয় না।
</string>


    <string name="fojor_niyat1">দুই রাক-আত ফজরের ফরজ নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="fojor_niyat2">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা রাক-আতাই ছালাতিল ফাজরি ফারদুল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="fozor_niyat3">দুই রাক-আত ফজরের সুন্নত নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="fozor_niyat4">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা রাক-আতাই ছালাতিল ফাজরি সুন্নাতু রাসুলিল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="zohor_niyat1">চার রাক-আত যোহরের সুন্নত নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="zohor_niyat2">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা আরবায়া রাক-আতাই ছালাতিয্‌ যোহ্‌রে সুন্নাতু রাসুলিল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="zohor_niyat3">চার রাক-আত যোহরের ফরজ নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="zohor_niyat4">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা আরবায়া রাক-আতাই ছালাতিয্‌ যোহ্‌রে ফারদুল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="zohor_niyat5">দুই রাক-আত সুন্নত নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="zohor_niyat6">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা রাক-আতাই ছালাতিয্‌ যোহ্‌রে সুন্নাতু রাসুলিল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="asor_niyat1">চার রাক-আত আছরের ফরজ নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="asor_niyat2">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা আরবায়া রাক-আতাই ছালাতিল আছরে্ ফারদুল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="magrib_niyat1">তিন রাক-আত মাগরিবের ফরজ নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="magrib_niyat2">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা সালাসা রাকাতি ছালাতিল মাগরিবি ফারদুল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="magrib_niyat3">দুই রাক-আত মাগরিবের সুন্নত নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="magrib_niyat4">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা রাক-আতাই ছালাতিল মাগরিবি সুন্নাতু রাসুলিল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="esar_niyat1">চার রাক-আত এশার সুন্নত নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="esar_niyat2">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা আরবায়া রাক-আতাই ছালাতিল এশায়ে সুন্নাতু রাসুলিল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="esar_niyat3">চার রাক-আত এশার ফরজ নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="esar_niyat4">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা আরবায়া রাক-আতাই ছালাতিল এশায়ে ফারদুল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="esar_niyat5">দুই রাক-আত এশার সুন্নত নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="esar_niyat6">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা রাক-আতাই ছালাতিল এশায়ে সুন্নাতু রাসুলিল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="nofol_niyat1">দুই রাক-আত নফল নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="nofol_niyat2">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা রাক-আতাই ছালাতিন নাফলি মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>
    <string name="beter_niyat1">তিন রাক-আত বেতর নামাজের নিয়ত:</string>
    <string name="beter_niyat2">নাওয়াইতু আন উছাল্লিয়া লিল্লাহি তা-আলা ছালাছা রাক-আতাই ছালাতিল বিতরি ওয়াজিবুল্লাহি তা-আলা মুতাওয়াজ্জিহান ইলা জিহাতিল কা-বাতিশ্‌ শারীফাতি আল্লাহু আকবার।</string>


    <string name="namaz_neyoum1">১. গোসল বা ওজু বা তায়াম্মুম করে পাক-পবিত্র হবেন।</string>
    <string name="namaz_neyoum2">২. সাংসারিক চিন্তা-ভাবনা ভুলে একমাত্র প্রতিপালক আল্লাহ দিকে মনোনিবেশ করে কেবলামুখী (পশ্চিমমুখী) হয়ে দাড়াবেন। এরপর চুপে চুপে এই দোয়াটি পাঠ করিবেন (ইন্নি ওয়াজ্জাহতু ওয়াজ হিয়া লিল্লাযী ফাতারাস সামাওয়াতি ওয়াল আরদা হানিফাওঁ ওয়ামা আনা মিনাল মুশরিকিন)।
</string>
    <string name="namaz_neyoum3">৩. নামাজের নিয়ত করিবেন </string>
    <string name="namaz_neyoum4">৪. আল্লাহ আকবার- বলে উভয় হাতের বৃদ্ধাঙ্গুল দিয়ে কান স্পর্শ করে হাত বাঁধবেন। হাত বাঁধার জন্য বাম হাতের উপর ডান হাত রেখে, ডান হাতের কনিষ্ঠ ও বৃদ্ধাঙ্গুল দ্বারা বাম হাতের কব্‌জি ধরবে এবং ডান হাতের বাকি তিনটি আঙ্গুল বাম হাতের উপর প্রসারিত থাকবে।</string>
    <string name="namaz_neyoum5">৫. এবার চুপে চুপে সানা (সুবহানাকা আল্লাহুম্মা ওয়াবিহাম-দিকা ওয়াতাবারাকাসমুকা ওয়াতা’আলা জাদ্দুকা ওয়া লা ইলাহা গাইরুকা) পাঠ করবেন।</string>
    <string name="namaz_neyoum6">৬. আউ’জু বিল্লাহি মিনাস শয়তানির রাযিম। বিসমিল্লাহির রহমানির রাহিম- পাঠ করিবেন। এরপর সূরা ফাতেহা পাঠ করবেন।</string>
    <string name="namaz_neyoum7">৭. এবার অন্য একটি সূরা পাঠ করবেন। তবে যদি ইমামের পিছনে নামাজ পরেন তাহলে চুপ করে থাকবেন।</string>
    <string name="namaz_neyoum8">৮. আল্লাহ আকবার বলে রুকুতে যাবেন। রুকুর সময় দু হাত হাঁটুর উপর এমনভাবে রাখবেন যেন গিরার উপর ভর পরে। মাথা, ঘাড় ও পিঠ এক বরাবর থাকবে। রুকুতে থাকা অবস্থায় তিন বার অথবা তার চেয়ে বেশি সংখ্যক বেজোর বার রুকুর তাসবীহ অর্থাৎ সূবাহানা রাব্বিয়াল আযীম- এই দোয়া পাঠ করবেন। রুকুর তাসবীহ পাঠ শেষে সোজা হয়ে দাড়াবেন।</string>
    <string name="namaz_neyoum9">৯. রুকুর তাসবীহ পাঠ শেষে সোজা হয়ে দাড়াবেন এবং সামি আল্লাহুলিমান হামিদা এবং রাব্বানা লাকাদ হামদ্‌- বলবেন। তবে ইমামের পিছনে নামাজ পড়লে ইমাম প্রথমে- সামি আল্লাহুলিমান হামিদা- বলবেন, এরপর আপনি শুধু -রাব্বানালাকাদ হামদ্‌- বলবেন।</string>
    <string name="namaz_neyoum10">১০. এবার আল্লাহ আকবার বলে সিজাদায় যাবেন। সিজদার সময় কপাল, নাক, দুই হাত, হাঁটু ও দুই পা মাটির স্থিরভাবে লেগে থাকবে। সিজদায় থাকা অবস্থায় তিন বার বা তার চেয়ে বেশি সংখ্যক বেজোর বার সিজদার তাসবীহ অর্থাৎ সূবাহানারাব্বিয়াল আলা- এই দোয়া পাঠ করবেন। এরপর সিজদা থেকে উঠে সোজা হয়ে বসবেন। এরপর আবার সিজদায় যাবেন এবং পূর্বের ন্যায় সিজদার তাসবীহ পাঠ করবেন। দ্বিতীয় সিজদা শেষ হলে সোজা হয়ে দাড়াবেন।</string>
    <string name="namaz_neyoum11">১১. এবার প্রথম রাকাতের নিয়মে সূরা ফাতেহা ও তার সাথে অন্য সূরা (ইমামের পিছনে হলে চুপ থাকবেন) পাঠ করবেন। এরপর রুকু ও সিজদা শেষ হলে বসুন এবং তাশাহুদ পাঠ করুন। এরপর নামাজ যদি দুই রাকাতের হয় তবে দরুদ ও দোয়া মাসুরা পাঠ করুন। আর নামাজ যদি তিন বা চার রাকাতের হয় তবে শুধু তাশাহুদ পাঠ শেষে উঠে দাড়ান এবং বাকি নামাজ শেষ করুন। এক্ষেত্রে সুন্নত নামাজ হলে বাকি রাকাতসমূহ পূর্বের ন্যায় শেষ করতে হবে। আর যদি ফরজ নামাজ হয় তাহলে শুধু সূরা ফাতেহা পাঠ করতে হবে অর্থাৎ বাকি রাকাতে সূরা ফাতেহার সাথে অন্য কোনো সূরা পাঠ করতে হবে না। শেষ রাকাতে সিজদা শেষে বসে যথাক্রমে তাশাহুদ, দরুদ ও দোয়া মাসুরা পাঠ করুন। তাশাহুদ, দরুদ ও দোয়া মাসুরা নিচে দেওয়া হয়েছে।</string>
    <string name="namaz_neyoum12">১২. শেষ রাকাতে দোয়া মাসুরা পাঠ শেষ হলে প্রথমে ডান দিকে মাথা ঘুরিয়ে সালাম ফিরান অর্থাৎ বলুন - আচ্ছালামু আলাইকুম ওয়া রাহমাতুল্লাহ। এরপর বাম দিকে মাথা ঘুরিয়ে বলুন - আচ্ছালামু আলাইকুম ওয়া রাহমাতুল্লাহ। এভাবে নামাজ শেষ করুন।
</string>


    <string name="sura1">সূরা ফাতেহা:</string>
    <string name="sura11">আলহামদুলিল্লাহি রাব্বিল আলামিন। আররাহমানির রাহীম। মালিকি ইয়াও -মিদ্দীন। ইয়্যাকা না’বুদু ওয়া ইয়্যাকানাছ্‌তাঈন। ইহ্‌দিনাচ্ছিরাতাল মুছ্‌তাক্বীম। সিরাতাল্লাযীনা আন’আমতা আলাইহিম। গাইরিল মাগদূবি আলাইহিম ওয়ালাদ্বাল্লিন। (আমিন)</string>
    <string name="sura2">সূরা ফীল:</string>
    <string name="sura22">আলাম তারা কাইফা ফায়ালা রাব্বুকা বি আসহাবিল ফিল। আলাম ইয়াজ আল কাইদাহুম ফি তাদলিলিও। ওয়া আরছালা আলাইমি ত্বাইরান আবাবিল। তারমিহিম বিহিজারাতিম মিন্‌সিজ্জিলিন। ফাজাআলাহুম কা’ছফিম্মাকুল।</string>
    <string name="sura3">সূরা মাউন:</string>
    <string name="sura33">আরাআই তাল্লাজী ইউকাজ্জিবু বিদ্দিন। ফাজালি কাল্লাযী ইয়াদউল ইয়াতিম। ওয়ালা ইয়া হুদ্দু আলা-ত্বাআমিল মিছকিন। ফাওয়াই লুল্লিল মুছাল্লিনা। আল্লাযীনা হুম আনছালাতি হিম সাহুন। আল্লাযীনা হুম ইউরাউনা। ওয়া ইয়াম নাউনাল মাউন।</string>
    <string name="sura4">সূরা কাওছার:</string>
    <string name="sura44">ইন্না আ’ত্বাইনা কাল কাওছার। ফাছল্লি লি রাব্বিকা ওয়ানহার। ইন্না শা-নিয়াকা হুওয়াল আবতার।</string>
    <string name="sura5">সূরা ইখলাছ:</string>
    <string name="sura55">ক্কুলহু আল্লাহু আহাদ। আল্লাহু-চ্ছামাদ। লামইয়ালিদ। ওয়ালাম ইউলাদ। ওয়ালাম ইয়াকুল্লাহু কুফুয়ান আহাদ।</string>
    <string name="sura6">সূরা ফালাক্ব:</string>
    <string name="sura66">ক্কুল আউযু বিরাব্বিল ফালাক্বি। মিনশাররি মা খালাক্বা। ওয়ামিন্‌শাররি গাছিক্বিন ইজা ওয়াক্বাব। ওয়া মিন্‌শার্‌রিন্না-ফাছাতি ফিল উকাদি। ওয়া মিন্‌শার্‌রি হাসিদিন ইজা হাসাদ।</string>
    <string name="sura7">সূরা নাস:</string>
    <string name="sura77">ক্কুল আউজু বিরাব্বিন্নাস। মালিকিন্নাস। ইলা-হিন্নাস। মিন্‌শার্‌রিল ওয়াছ-ওয়াছিল খান্নাস। আল্লাযী ইউওয়াছবিছু ফিছুদুরিন্নাস। মিনাল জিন্নাতি ওয়ান্নাস।</string>
    <string name="sura8">তাশাহুদ:</string>
    <string name="sura88">আত্তাহিয়্যাতু লিল্লাহি ওয়াচ্ছালা ওয়াতু ওয়াত্তাইয়্যিবাতু, আচ্ছালামু আলাইকা আয়্যুহান্নাবিই ওয়া রাহমাতুল্লাহি ওয়া বারাকাতুহু। আচ্ছালামু আলাইনা ওয়া আলা ইবাদিল্লাহিস সলিহীন, আশহাদু আল্‌লা-ইলাহা ইল্লাল্‌লাহু ওয়া আশহাদু আন্না মুহাম্মাদান আবদুহু ওয়া রাসূলুহু।</string>
    <string name="sura9">দরুদ:</string>
    <string name="sura99">আল্লাহুম্মা সল্লি আলা মুহাম্মাদিও ওয়া আলা আলি মুহাম্মাদিন কামা সল্লাইতা আলা ইব্রাহিমা ওয়া আ’লা আলি ইব্রাহীমা ইন্নাকা হামিদুম মাজিদ। আল্লাহুম্মা বারিক আ’লা মুহাম্মাদিওঁ ওয়া আ’লা আলি মুহাম্মাদিন কামা বারাকতা আলা ইব্রাহীমা ওয়া আ’লা আলি ইব্রাহীমা ইন্নাকা হামিদুম মজিদ।</string>
    <string name="sura10">দোয়া মাসূরা:</string>
    <string name="sura100">আল্লাহুম্মা ইন্নি জালামতু নাফসী যুলমান কাছীরাওঁ ওয়ালা ইয়াগফিরুয যুনুবা ইল্লা আনতা, ফাগফিরলী মাগফিরাতাম মিন ইনদাকা ওয়ারহামনী ইন্নাকা আনতাল গাফুরুও রাহীম।</string>


    <string name="Azan1">আযানের কালেমা সমূহ (كلمات الأذان) : ১৫ টি:</string>
    <string name="Azan2">১.  اللهُ أَكْبَرُ  আল্লা-হু আকবার (অর্থ : আল্লাহ সবার চেয়ে বড়)....৪ বার</string>
    <string name="Azan3">২.  أَشْهَدُ أَن لاَّ إلَهَ إِلاَّ اللهُ  আশহাদু আল লা-ইলা-হা ইল্লাল্লা-হ (অর্থ :আমি সাক্ষ্য দিচ্ছি যে, আল্লাহ ব্যতীত কোন উপাস্য নেই)....২ বার </string>
    <string name="Azan4">৩.  أَشْهَدُ أَنَّ مُحَمَّدًا رَّسُوْلُ اللهِ  আশহাদু আন্না মুহাম্মাদার রাসূলুল্লাহ (অর্থ :আমি সাক্ষ্য দিচ্ছি যে, মুহাম্মাদ আল্লাহর রাসূল)...২ বার </string>
    <string name="Azan5">৪.  حَيَّ عَلَى الصَّلاَةِ  হাইয়া ‘আলাছ ছালা-হ (ছালাতের জন্য এসো)...২ বার</string>
    <string name="Azan6">৫.  حَيَّ عَلَى الْفَلاَحِ  হাইয়া ‘আলাল ফালা-হ (কল্যাণের জন্য এসো)...২বার</string>
    <string name="Azan7">৬.  اللهُ أَكْبَرُ  আল্লা-হু আকবার (আল্লাহ সবার চেয়ে বড়)...২ বার </string>
    <string name="Azan8">৭.  لآ إلَهَ إِلاَّ اللهُ  লা ইলা-হা ইল্লাল্লা-হ (আল্লাহ ব্যতীত কোন উপাস্য নেই)...১ বার মোট= ১৫ বার।</string>
    <string name="Azan9">ফজরের আযানের সময় হাইয়া ‘আলাল ফালা-হ এর পরে اَلصَّلاَةُ خَيْرٌ مِّنَ النَّوْمِ আছছালা-তু খায়রুম মিনান নাঊম’ (নিদ্রা হতে ছালাত উত্তম) ২ বার বলবে।</string>
    <string name="Azan10">আযানের দো‘আ</string>


    <string name="AzanDuya1">আযানের দো‘আ</string>
    <string name="AzanDuya2">اَللَّهُمَّ رَبَّ هٰذِهِ الدَّعْوَةِ التَّامَّةِ، وَالصَّلاَةِ الْقَائِمَةِ، آتِ مُحَمَّدًانِ الْوَسِيْلَةَ وَالْفَضِيْلَةَ، وَابْعَثْهُ مَقَامًا مَّحْمُوْدًا الَّذِىْ وَعَدْتَهُ -</string>
    <string name="AzanDuya3">উচ্চারণ : আল্লা-হুম্মা রববা হা-যিহিদ দা‘ওয়াতিত তা-ম্মাহ, ওয়াছ ছলা-তিল ক্বা-য়েমাহ, আ-তে মুহাম্মাদানিল ওয়াসীলাতা ওয়াল ফাযীলাহ, ওয়াব‘আছ্হু মাক্বা-মাম মাহমূদানিল্লাযী ওয়া‘আদ্তাহ’ ।</string>


    <string name="NamazCondition1">নামাযের শর্তাবলী</string>
    <string name="NamazCondition2">১। নামাযীকে প্রকৃত মুসলিম হতে হবে</string>
    <string name="NamazCondition3">২। জ্ঞানসম্পন্ন হতে হবে। (পাগল বা জ্ঞানশূন্য হবে না)</string>
    <string name="NamazCondition4">৩। বিবেকসম্পন্ন হতে হবে। (সাত বছরের নিম্ন বয়সী শিশু হবে না)</string>
    <string name="NamazCondition5">৪। (ওযু-গোসল করে) পবিত্র হতে হবে</string>
    <string name="NamazCondition6">৫। নামাযের সঠিক সময় হতে হবে</string>
    <string name="NamazCondition7">৬। শরীরের লজ্জাস্থান আবৃত হতে হবে</string>
    <string name="NamazCondition8">৭। শরীর, পোশাক ও নামাযের স্থান থেকে নাপাকী দূর করতে হবে</string>
    <string name="NamazCondition9">৮। কিবলার দিকে মুখ করতে হবে</string>
    <string name="NamazCondition10">৯। মনে  মনে নিয়ত করতে হবে</string>


    <string name="ZikirDuya1">ফরয নামাযের পর পঠনীয় যিকর ও দুআ</string>
    <string name="ZikirDuya2"> أَسْتَغْفِرُ الله আস্তাগফিরুল্লাহ্‌, (অর্থাৎ আমি আল্লাহর নিকট ক্ষমা প্রার্থনা করছি) ৩ বার ।</string>
    <string name="ZikirDuya3">سُبْحانَ الله  সুবহা-নাল্লাহ্‌। অর্থাৎ, আমি আল্লাহর পবিত্রতা ঘোষণা করছি। ৩৩ বার।</string>
    <string name="ZikirDuya4">اَلْحَمْدُ لله আলহামদু লিল্লা-হ্‌। অর্থাৎ, সমস্ত প্রশংসা আল্লাহর নিমিত্তে। ৩৩ বার। </string>
    <string name="ZikirDuya5">اَللهَ أَكْبَر  আল্লা-হু আকবার। অর্থাৎ আল্লাহ সর্বমহান। ৩৩ বার।</string>
    <string name="ZikirDuya6">সুরা ইখলাস,ফালাক্ব ও নাস ১ বার করে।</string>
    <string name="ZikirDuya7">আয়াতুল কুরসী ১বার।</string>


    <string name="Kiyam1">কিয়ামের বিবরন </string>
    <string name="Kiyam2">আল্লাহর রসূল ফরয ও সুন্নত নামায দাঁড়িয়েই পড়তেন। মহান আল্লাহ বলেন, </string>
    <string name="Kiyam3"> حَافِظُوْا عَلَى الصَّلَوَاتِ وَالصَّلاَةِ الْوُسْطى وَقُوْمُوْا للهِ قَانِتِيْنَ </string>
    <string name="Kiyam4">অর্থাৎ, তোমরা নামাযসমূহের প্রতি এবং বিশেষ করে মধ্যবর্তী (আসরের) নামাযের প্রতি যত্নবান হও। আর আল্লাহর উদ্দেশ্যে বিনীতভাবে দন্ডায়মান হও। </string>
    <string name="Kiyam5">ইমরান বিন হুসাইন (রাঃ) বলেন, আমার অর্শ রোগ ছিল। আমি (কিভাবে নামায পড়ব তা) আল্লাহর রসূল (সাঃ) কে জিজ্ঞাসা করলে তিনি বললেন, “তুমি দাঁড়িয়ে নামায পড়। না পারলে বসে পড়। তাও না পারলে পার্শ্বদেশে শুয়ে পড়।” </string>
    <string name="Kiyam6">সুতরাং সক্ষম হলে ফরয নামাযে কিয়াম (দাঁড়িয়ে পড়া) ফরয।  </string>


    <string name="Hadis1"> </string>
    <string name="Hadis2"> </string>
    <string name="Hadis3"> </string>
    <string name="Hadis4"> </string>
    <string name="Hadis5"> </string>
    <string name="Hadis6"> </string>
    <string name="Hadis7"> </string>
    <string name="Hadis8"> </string>

</resources>
